**池田組**本部在[岡山縣](../Page/岡山縣.md "wikilink")[岡山市北區中央町](../Page/岡山市.md "wikilink")2-11，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[指定暴力團神戶](../Page/指定暴力團.md "wikilink")[山口組旗下的二次團體](../Page/山口組.md "wikilink")；約270人（2008年時）。

## 略史

池田孝志、原三代目山口組[大石組若頭](../Page/大石組.md "wikilink")，後來山口組直係組長升格後，為五代目山口組旗下2次團體、池田孝志就任組長秘書，六代目發展時期的2005年，同年底池田孝志就任幹部（副本部長）、2007年11月、升格本家「執行部」若頭補佐\[1\]；2013年10月、六代目山口組組織再編，池田孝志退出「執行部」，為組長的「舍弟」。2015年脫離六代目山口組，另加入神戶山口組的成立\[2\]。

## 最高幹部

  - 組長・[池田孝志](../Page/池田孝志.md "wikilink")（神戶山口組最高顧問；原六代目[山口組舍弟](../Page/山口組.md "wikilink")）
  - 組長代行・竹内哲三（竹内興業）
  - 副組長・正司光勇（正司組組長）
  - 若頭・高木 昇（昇伸會會長）
  - 舎弟頭・宮澤悦夫（宮澤興業組長）
  - 本部長・伊藤 誠（伊藤組組長
  - 舎弟頭補佐・金嶋勇次（金嶋組組長）
  - 舎弟頭補佐・南 省蔵（二代目清政興業組長）
  - 舎弟頭補佐・樫田 昇（樫田組組長）
  - 舎弟頭補佐・村上平衛（村上組組長）
  - 若頭補佐・酒井紀夫（酒井組）
  - 若頭補佐・吉岡隆志（吉岡組）
  - 若頭補佐・大嶋一也（黒志會）
  - 若頭補佐・小畑雄二(雄真會會長)
  - 若頭補佐・岩渕 匠（二代目孝昇會會長）
  - 若頭補佐・藤原弘三

## 若中

  - 島田孝夫（睦總業組長）
  - 道田紀由（紀信會會長）
  - 森次昌明（森昌會會長）
  - 岡本譲二
  - 岡崎幹夫
  - 山路欣也
  - 宮本和夫

<!-- end list -->

  - 註：以上2013年時點

## 資料來源

[Category:地道組系統](../Category/地道組系統.md "wikilink")
[Category:山口组](../Category/山口组.md "wikilink") [Category:北區
(岡山市)](../Category/北區_\(岡山市\).md "wikilink")
[Category:中國地區暴力團](../Category/中國地區暴力團.md "wikilink")

1.  [山口組　秋の人事発令　池田孝志幹部が若頭補佐に昇格！
    週刊実話2007/11](http://www.nihonjournal.jp/web/jituwa_200744/index.html)

2.  [山口組分裂騒動　処分の直系１３組長判明](https://www.kobe-np.co.jp/rentoku/yamaguchigumi/201509/0008356950.shtml)
    神戶新聞 2015.09.01